{
    "question": "Apa manfaat deklarasi djuanda bagi kesejahteraan masyarakat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manfaat Deklarasi Djuanda yang bagi Indonesia adalah telah menetapkan batas laut Indonesia, dimana pada awalnya laut-laut yang ada di antara pulau-pulau di Indonesia merupakan laut bebas, setelah Deklarasi Djuanda laut-laut tersebut menjadi laut teritorial dan Indonesia juga memiliki zona ekonomi eksklusif sepanjang 200 mil dari garis pantai pulau terluar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>SEMOGA MEMBANTU</h3>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manfaat Deklarasi Djuanda yang bagi Indonesia adalah telah menetapkan batas laut Indonesia, dimana pada awalnya laut-laut yang ada di antara pulau-pulau di Indonesia merupakan laut bebas, setelah Deklarasi Djuanda laut-laut tersebut menjadi laut teritorial dan Indonesia juga memiliki zona ekonomi eksklusif sepanjang ...</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "raden-tirtokusumo-terpilih-sebagai-ketua-budi-utomo-saat-kongres-575",
            "question": "Raden tirtokusumo terpilih sebagai ketua budi utomo saat kongres yang diselenggarakan bulan . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bulan Oktober</p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-secara-singkat-3-golongankelompok-yang-ada-338",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan secara singkat 3 golongan/kelompok yang ada di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. golongan ke hidupkan</p><p>2. golongan bersatu</p><p>3. golongan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>- Golongan Kolonial / Eropa</p><p></p><p>- Golongan Timur / Arab, Tionghoa, India</p><p></p><p>- Golongan Pribumi / Indonesia</p><p></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>M</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-tiga-contoh-perwujudan-kerjasama-di-lingkungan-keluarga-686",
            "question": "Berikan tiga contoh perwujudan kerjasama di lingkungan keluarga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan.\n</p><p>\n</p><p>Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga.\n</p><p>\n</p><p>Menyelesaikan masalah sosial bersama-sama tidak diselesaikan sendiri.\n</p><p>\n</p><p>Bergaul sesama warga dengan tidak membedakan agama, suku, atau ras.\n</p><p>\n</p><p>Bersikap ramah kepada semua orang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-kedudukan-pancasila-dalam-negara-kesatuan-republik-ind-550",
            "question": "Perhatikan kedudukan pancasila dalam negara kesatuan republik indonesia dibawah ini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf kurang jelas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-1-persediaan-sumber-daya-terbatas-2-598",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 persediaan sumber daya terbatas 2 terbatasnya kemampuan manusia 3 menyusun skala prioritas kebutuhan yang termasuk usaha menanggulangi kelangkaan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 menyusun skala prioritas kebutuhan antara 3 sm 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mmf kalo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau tidak salah no 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di jelsakan persediaan sumber daya terbatas </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "super-sulit-apa-itu-hak-dan-kewajiban-713",
            "question": "Super sulit!! \r\n Apa itu Hak Dan Kewajiban ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN</h2><p>Kesimpulannya Sudah ada Di Bawah ! </p><h3>KEWAJIBAN </h3><p><strong>Kewajiban</strong> Adalah sesuatu Yang Wajib Dilakukan Karena Kewajiban Adalah Tanggung Jawab Yang Sangat Besar Untuk Kita.Contoh Kewajiban Kita Yaitu Menyelesaikan Tugas Sekolah, Membahagiakan Orang tua Dan Melindungi Keluarga Kita. </p><h3>HAK</h3><p><strong>Hak</strong> Adalah Sesuatu Yang Diterima Setelah Menjalankan Kewajiban,Contohnya Mendapat Raport Di  Sekolah, Mendapatkan Perlindungan Dan</p><p>Mendapatkan Kehidupan Yang Layak. </p><h3>KESIMPULAN DARI JAWABAN DIATAS</h3><p><strong>Kewajiban Dan Hak</strong> Harus Dilakukan Secara Seimbang Jika Tidak Akan Terjadi Perpecahan Atau Tawuran antar Bangsa Ataupun Negara. </p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2><h2>DETAIL JAWABAN :</h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Kelas : <strong>IV</strong><strong> </strong><strong>/</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci : <strong>Kesimpulan Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Bab <strong>: 4 - Kewajiban dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Kode Kategorisasi : <strong>4.4.10</strong><strong> </strong></p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-dilih-824",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia dilihat dari spek hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aspek hukum, proklamasi merupakan pernyataan keputusan politik tertinggi bangsa Indonesia, untuk menghapus hukum kolonial diganti dengan hukum nasional yaitu, negara kesatuan Republik Indonesia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga Membantu....</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rapat-pertama-kongres-pemuda-2-pada-27-oktober-1928-bertempat-di-154",
            "question": "Rapat pertama Kongres Pemuda 2 pada 27 Oktober 1928 bertempat di\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rumah Ir. soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah yahh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-wilayah-wilayah-negara-indonesia-724",
            "question": "Jelaskan 3 wilayah wilayah negara indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Wilayah Daratan. </p><p>2. Wilayah Perairan.</p><p>3. Wilayah Udara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-merupakan-faktor-faktor-penyebab-kelangkaan-adalah-a-ma-300",
            "question": "Berikut merupakan faktor-faktor penyebab kelangkaan adalah( A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan( B) untuk memperoleh diperlukan biaya (C )sifat hemat yang memiliki oleh manusia( d) bencana alam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/41627505</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}